美國藥物瑞德西韋臨床試驗在武漢啓動，針對761例新冠病毒患者

美國吉利德科技公司（GILEAD）研發藥物瑞得西韋（remdesivir）已在武漢開始進入對新冠病毒（2019-nCoV）感染患者的臨床試驗。入選實驗組患者共761例，包括輕、中症患者308例，重症患者453例。

牽頭該項目的中日友好醫院王辰、曹彬團隊昨日下午在武漢市金銀潭醫院宣布上述消息。

曹彬教授介紹，瑞得西韋在前期細胞和動物實驗中均顯示出對 SARS 冠狀病毒、MERS 冠狀病毒有較好的抗病毒活性，近日中國學者又報告瑞德西韋在細胞水平上對新冠病毒也有較好活性，不過應用到人體之前，仍需對其進行嚴謹的臨床試驗評估。

曹彬指，該項研究將嚴格執行隨機雙盲試驗，以評價瑞德西韋在新冠病毒性肺炎的療效和安全性。

據澎湃新聞報導，吉利德方面也表示，公司已與中國衞生部門達成協議，支持對新冠病毒感染者開展兩項臨床試驗。吉利德公司無償提供研究所需藥物，並為研究的設計和開展提供支持。這兩項臨床試驗分別針對未出現嚴重症狀（例如需要額外吸氧）和已出現嚴重症狀的感染者，試驗均由中方研究人員牽頭，在武漢進行。

瑞德西韋作為一種試驗性的廣譜抗病毒藥物，原本用來針對依波拉病毒，但效果未達預期，目前也尚未被任何國家正式批准。醫學期刊《新英格蘭醫學雜誌》（NEJM）2月1日發布報告指，美國首例新冠病毒確診病例、華盛頓州從武漢歸來的35歲男子一度病情惡化，使用該藥後情況好轉。

中國國家藥監局4日通過了中日友好醫院等單位申請，允許使用瑞德西韋對中國感染新冠病毒患者進行臨床實驗。首批藥物於4日當天抵達中國。

原文：《早報：美國藥物瑞德西韋臨床試驗在武漢啓動，針對761例新冠病毒患者》
© 端傳媒 Initium Media

醒目既好似美國咁一早封左中國同全力研發新藥
而家美國不知幾安全
無呢隻藥 咪又係美國做救世主
btw 而家都係美國救世

我係美國人啊hi

咁快有解藥 多謝美帝啦 又救左中國

USA 🇺🇸

仆街支那重想申請專利

係已經申請咗

我在呢度呼籲巴士、地鐵、航空、入境、同海關工會在2月10日或之前盡快表決通過罷工

而家疫情有爆發跡象，十萬火急！藍田女手足全家確診武漢肺炎，請大家幫手簽下面的聯署：

大家幫手行多步宣傳下比你ig,fb,tg,Twitter 同身邊既朋友。
另外大家亦可以透過聯署同twitter自行遊說美方人員

呼籲研發出肺炎解藥的美國藥廠供貨香港救手足救香港人

給予港府壓力封閉所有連接中國大陸的口岸

請求美國CDC、軍方醫療船派遣人員到香港

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

加入工會，組織力量
⚠️工會大全⚠️

Twitter：
NCM Yue

美國國務院

美國駐港總領事館

Fb：
美國駐港總領事館

GOD BLESS USA AND HK!

你錯了，
大陸人依家話緊點會咁快有解藥，一定係美國散播病毒
再扮好人